\begin{exercice}[Alignement]\par 
On considère un parallélogramme $ABCD$ et les points $E$ et $F$ définis par:
\begin{colitemize}{2}
\item $\vv {AE} = 2 \vv {AD}$
\item $\vv {AF} = \dfrac{2}{3} \vv {AC}$
\end{colitemize}
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
\item Faire une figure.
\item Que peut-on conjecturer sur les points $B$, $F$ et $E$?
\end{enumerate}
\vspace{-1em}
On choisit $\left(A;D,B\right)$ comme repère.
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\item Déterminer les coordonnées du vecteur $\vv {AC}$. 
\item En déduire les coordonnées du point $C$.
\item Quelles sont les coordonnées du vecteur $\vv{AF}$?
\item En déduire les coordonnées du point $F$.
\item Calculer les coordonnées du point $E$.
\item Démontrer que $\vv{BE}$ et $\vv{BF}$ sont colinéaires. Conclure.
\end{enumerate}
\end{exercice}